**304. – Iberis sempervirens** L. – Plante vivace ; //tiges //de 10-20 cm, ligneuses et tortueuses à la base, diffuses, couchées, les //florifères latérales et glabres ; feuilles planes, linéaires-oblongues, obtuses, entières, //ciliées, très nombreuses et //rapprochées ; //fleurs blanches, assez grandes ; sépales blanchâtres aux bords ; filets des étamines violets au sommet ; grappe fructifère assez lâche, à pédicelles étalés ou réfléchis ; //silicules //grandes, //ovales, largement ailées, à échancrure peu ouverte, à lobes ovales, aigus ou subaigus ; style dépassant les lobes. //
Rochers et éboulis des hautes montagnes ; Pyrénées ; Corbières ; Basses-Alpes. – Europe méridionale, du Portugal à la Grèce ; Asie Mineure. – Juin-août.